https://web.archive.org/web/20020422040203/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=277

### [5540] けいちゃん	2002.02.05 TUE 23:08:47　
	
こんちわっす。。
名前の由来かァ。わたしはとても難しい、変わった名前なので（しかも苗字に動物の名前あり。。）あんまりしらべたことないなあ。
「北条」って昔、北条氏って一族いたでしょ。有名な方では、北条早雲とか。そこから由来してる名前かとおもってた。はは。

### [5539] 無言のパンダ	2002.02.05 TUE 23:02:19　
	
こんばんわ★

＞ｌｕｎａ様（５５３６）
最近どうしたのかなぁって思ってたら、「入院」ですか～？
どうされたのかは、わかりませんが、もう大丈夫なの？
やっぱりｌｕｎａ様は「元気パワー」いっぱいでなくっちゃね！
私には残念ながら「元気パワー」はありませんが、ｌｕｎａ様が元気でいられるように願っていますよー(^_^)
それから娘へのお祝いの言葉、どうもありがとう♪

葵様のインフルエンザも快方に向かってるようで、よかったです。こちらではまだ、それほどインフルエンザは流行ってないようだけど、さすが都会に住んでらっしゃる葵様は流行の先端をいってらっしゃるのかしら。
でも、こればっかりはイヤですよねぇ。
早く全快されるよう祈ってます。

ではまた。

### [5538] juliamiles	2002.02.05 TUE 22:25:08　
	
我来自中国。看北条先生的作品已有9年。我会永久期待北条先生的下一部作品的。

### [5537] K.H	2002.02.05 TUE 21:36:15　
	
う～ん、皆様今回のもっこりメッセージで盛り上がってますなあ。と、いうわけでボキはちょっと視点を変えて、突っ込みます。
＞A.Hのキャラクター（中国人のみ）の姓について

　ますは「李」。これは意味は「すもも」です。「李下に冠を正さず」の故事成語で有名ですけど。中国本土の「李」姓は、大体1億人くらいいるそうです。つまり、日本の総人口に匹敵する「李さん」がいらっしゃるそうな・・・。ちなみにボキの大学時代の恩師も「李」先生でした。
　そして「劉」。これは意味は「くわ」。畑を耕す鍬のことです。それから敷衍し、農家の代名詞になりました。歴史上の有名人では漢の高祖皇帝劉邦や、三国志演義の劉備なんかがすぐ出てきますね。
　んで、「張」。これは意味は・・・ボキにはわかりません。聞くところによると、「張さん」も中国本土には1億近くいらっしゃるとか。
　最後に「陳・趙」。この2つは、実は地名というか、国名ですね。「陳」は南方に多く、「趙」は北方に多いとのこと。春秋・戦国時代（B.C770～B.C221）には、すでに国名でした。ただ、「趙」はどうやら人名が先のようですね。詳しくは「春秋左氏伝」でも読んでください。

　さて、A.Hを読んでいるとお気づきでしょうが、日本には二字姓は当たり前ですが、韓国や台湾・中国では一字姓が当たり前なんです。それだけではなく、国名や地名も、基本的には一字が、向こうは当たり前ですね。理由はどうやら、習俗上の相違らしいですね。二字はあまり好ましくないらしいです、あちらのお国柄は。あと、あちらの方々は女性が結婚しても改姓しません。そのままです。
　以上、ややマニアックでしたが、ちょっと突っ込んでみました。あと、北条先生の「条」の意味は、どうやら「小道」という意味もあるようですね。(京都の地名がいい例)

＞sweeper様[番号？]
　「う～ん、いい香り、これがホントの麗華！」
　ども、ゲリラ部隊のように突然出没するK.Hです。解禁まで待てないんで、メッセージ書いちゃいました、ボキったら！
　sweeper様の苗字、あの某貴族の影響があるのでは？とボキはおもいます。もちろん、関東ではなく東北からの影響ですが。山形や秋田には、あの字がついている苗字が多いんですよ。
　え、なぜ知っているのかって？以前ボキのフリーメールにメールを送っていただいたとき、しっかりもっこりチェックしちゃいました、ボキッたら！（注：ボキはストーカーなんかじゃあありません、ご安心ください）
　・・・というわけですが、そういえばT.Kだったと思いますが、TM初期の頃のエピソードとして、歌詞に不意打ちを与えることを念頭に作詞したそうです。「RAINBOW RAINBOW」の収録曲、結構「あれ？」って思いません？

### [5536] ｌｕｎａ	2002.02.05 TUE 21:17:19　
	
こんばんわ
ｌｕｎａです
初めての人達、よろしくですぅ
なんか、久しぶりな気がしますぅ
元気が取柄のｌｕｎａさんは、
なんと、入院してましたよぉ
過去ログ見るのもぉ大変でしたよぉ
みなさんは、元気やったあ？
やっぱ、風邪、はやってますねぇ
葵さん、インフルエンザにかかってたんですかあ
もぉ、大丈夫ですかあ？
インフルエンザは、風邪とは違うらしいから・・・
快復してきて、よかったですぅ
久々、ｌｕｎａの復活元気パワーを送ってみますね
効いたらいいなあ～
お子ちゃまの名前をりょうってつけたかった人
つけた人がいますねぇ
おーっほほほほほぉ
知ってる人は、知ってるけど（あたりまえやん　ねぇ）
あたしの名前は、まさしく「りょう」でーーーすぅ
これが、言いたくって、カキコしたよーなもんですぅ＾＾
ＡＨの解禁は、明日やしぃ
待ち遠しいねぇ
・・・・・・・・・・・やったからさあ＾＾
おっさんさん
おっつー
なにやら、怒ってはったけど・・・
先生のメッセージで、救われましたかあ？

すっごい遅くなり過ぎたけど
無言のパンダさんのお子ちゃまのお誕生日
おめでとーーーーう！
健やかに、育っていきますよーーにぃ＾＾

### [5535] 葵	2002.02.05 TUE 19:41:56　
	
　午後からお医者に行き、やっと「バンチ」をゲットしました。
寒い日は暖かく…と、病み上がりは気にしても、「バンチ」は買わなきゃ☆
いよいよＡＨ第三巻が発売とか…楽しみだ♪

### [5534] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.02.05 TUE 17:36:15　
	
名字と名前の由来ですか・・・。自分の場合は名字も名前も珍しいのでどんな由来でこんな名字になったのかと以前私の親に尋ねましたところ、実は元は今の栃木県宇都宮市の出だそうです。そこの有名な地主か武士だったそうです。（世が世だったら私は、「お殿様」だったと言っていました。もっとも、「志村けん」だと思いますが・・・）ちなみに私の名前は今住んでいるところで最も大きな神社の神主さんが命名したそうです。何でも画数はかなりよいとのことです。前に「姓名判断」で占った時に、その占い師さんが、「実家はお寺ですが？」と尋ねられたことがありました。私の名字は３文字でそのうち２文字は北条先生が言っていた通り「自然」に関する言葉が入っています。画数は「３１」です。そして名前は一文字で画数は「１５」ですが、姓名判断では名字・名前が一文字の時はそれに数が一つ加わるそうです。よって姓名合わせて「４７」です。かなりいいそうですが、詳しいことは分かりません。

私の住んでいる静岡県東部地方は実は鎌倉時代の「北条家」と戦国時代の北条早雲を始祖とする「後北条家」の両方ともゆかりのある土地です。鎌倉時代の北条家の出はもともと伊豆の韮山というところですが、ここは平治の乱（１１５９）で敗れて源頼朝が１４歳から２０年間もの間過ごしたところで、その見張り役を勤めたのが平家の流れを汲む北条時政です。ご存知の通り頼朝の奥さんの北条政子の父親です。北条時政のお墓は韮山のあるお寺にあります。あと、源頼朝と北条政子夫妻の子供の頼家が流されて殺されたのが修善寺です。また、源頼朝は三島大社に戦いの際には祈願しに行ったそうです。それから、戦国時代の北条家は始祖の早雲が最初に入った城である興国寺城跡が沼津市にあり、そこを基点に伊豆を支配下に置き、関東地方を治めるようになりました。その際に静岡県側の箱根山のふもとに当時難攻不落と呼ばれた山中城を築きました。現在、ここでは「山中城祭り」が毎年７月にあり、地元ではかなり有名です。また、北条早雲も戦いの際には三島大社へ祈願しに行ったそうです。
鎌倉時代の北条家に話を戻しますが、元寇の時には時宗の弟の宗政、宗頼をそれぞれ筑紫（現在の福岡県南部）、長門（山口県西部）、北条実時の息子の実政を豊前（福岡県東部と大分県北部）へ守護として派遣し、その後も北条一族が支配しているのでもしかしたら北条先生の先祖はこの中にあるかもしれません。

実は私の名前ですが、上の書き込みのなかにあります。暇な人は探して見てください。

是姓和名字的由来吗?我自己的姓氏和名字都很少见，以前问过我的父母这个姓氏是怎么来的，听说原来是现在的栃木县宇都宫市出身。据说是那里有名的地主或武士。(他说如果是社会的话，我是“殿下”。不过，我想应该是“志村县”…)顺便说一下，我的名字是由我住的地方最大的神社的神主命名的。无论什么笔画都相当不错。之前用“姓名判断”占卜的时候，那个占卜师问:“老家在寺庙吗?”的问题。我的姓是3个字，其中2个字就像北条老师说的那样，是和“自然”有关的。笔画是“31”。而且名字是一个字，笔画是“15”，不过，在姓名判断中，名字·名字是一个字的时候那个数加一个。因此姓名合起来是“47”。听说相当不错，但详细情况我不太清楚。

我居住的静冈县东部地区实际上与镰仓时代的“北条家”和战国时代以北条早云为始祖的“后北条家”都有渊源。镰仓时代的北条家原本出自伊豆的韭山，平治之乱(1159)中源赖朝战败，源赖朝从14岁开始生活了20年，负责看守的就是平家的北条时政。如您所知，他是赖朝夫人北条政子的父亲。北条时政的墓在韭山的一个寺庙里。还有源赖朝和北条政子夫妇的孩子赖家流落到修善寺被杀。另外，据说源赖朝在开战的时候会去三岛大社祈祷。战国时代北条家的始祖早云最初进入的城池兴国寺城遗址位于沼津市，北条家以此为基点统治伊豆，开始统治关东地区。当时在静冈县一侧的箱根山脚下建造了被称为“难攻不落”的山中城。现在，这里每年7月举办“山中城祭”，在当地相当有名。另外，北条早云在战争时也曾去三岛大社祈祷。

回到镰仓时代的北条家，元寇时期，时宗的弟弟宗政、宗赖分别被派遣到筑紫(现在的福冈县南部)、长门(山口县西部)，北条实时的儿子实政被派遣到丰前(福冈县东部和大分县北部)担任守护，从那时起，北条氏族开始统治，因此北条先生的祖先中可能有一些人就在其中。

事实上，那是我的名字，但它在上面的帖子里。 如果你有时间，找找看能否找到。

### [5533] 葵	2002.02.05 TUE 16:46:11　
	
　解禁まで長いなぁ…。ってなわけで、旧ＨＰを見てきた感想…。懐かしいですよぉ～。リョウちゃん、カッコいい♪北条せんせのメッセージも、わりとコンスタントに入ってましたっけねぇ…。（いや、今はお忙しいから仕方ないですけど☆）でも、ＯＰアニメ、見られないのは残念です。（泣）ＡＨバージョンなんてのは…お作りになる予定、ないですかね？（笑）

　苗字の話。北条せんせはやはり「武士道」って感じですよ。うんうん。私んちは、とってもポピュラ～なヤツで…。大江山の酒天童子を退治した…なんて歴史ネタ、わかる方ならわかるかしら…？（笑）
　いつか北条せんせが個々のキャラの名前について、由来なんか語っていただけたらウレシイなぁ…。（リョウはやっぱり「狩人」のイメージですかね？！）

距离解禁好长啊…。所以，看了旧HP之后的感想…。好怀念啊~。亮，好帅!北条老师的留言，也比较固定地加入了吧…。(不，现在很忙，没办法了~)但是，不能看OP动画真是遗憾。(哭)AH版本什么的…没有做的计划吗?(笑声)

姓氏的事。北条老师果然是“武士道”的感觉。嗯嗯。我家是非常流行的家伙…。消灭了大江山的酒天童子…之类的历史题材，懂的人能懂吗…?(笑声)

如果有一天北条老师能就每个角色的名字，告诉我由来的话我会很高兴的…。(亮果然还是“猎人”的印象吗?!)

### [5532] 無言のパンダ	2002.02.05 TUE 15:57:34　
	
こんにちわ☆
苗字に対する愛着は、男の人と女の人ではかなり違うんじゃないかなぁ。結婚と共に慣れ親しんできた自分の苗字と別れなくてはいけないんだもんね、女って。(T_T)
もちろん、その逆や「好きな人と同じ苗字になれて幸せ！」というパターンもあるとは思いますが・・・。
ところで私の旧姓は、北条先生が書いてらした「自然」も入ってるんですが、母の「実家の仕事」と、後に結婚した「父の苗字」が繋がっているんです！例えて言うと「農家」だから「米田」みたいな・・・で、私の結婚した相手もそれに関係する名前で、例えていうなら「畑山」みたいな・・・
これは例なので、ちょっと分かりにくいかもしれませんが、実際は、もっとわかりやすく繋がっているんです(~_~;)
これを考えると自分の生きてきた人生って、なんだか運命的？って思ってしまいます。

「レス」
＞ｈｉｒｏｍｉ様（５５０５）ｋｉｎｓｈｉ様（５５０６）
ｓｗｅｅｐｅｒ様（５５１３）
「本家無言のパンダ」への誕生日メッセージ、ありがとうございます！本人も、とても喜んでいました♪
このような場でお祝いしていただくのは、また格別ですからネ。
本人に成り代わりまして、お礼を申し上げます！
この子もｓｗｅｅｐｅｒ様のように、「産んでくれた母に感謝！」と言えるような人生を送ってくれるといいな。(^^)

＞千葉のＯＢＡ３様（５５１２）
え？やっぱりそうだったんですか？！
ではＯＢＡ３同士（？）これからもよろしくおねがいします！
「おじさん化？しているリョウ」を見ると、最近見たアニメに出てきた、ある言葉を思い出しました。
「生きる目的がなければ、自由など意味がない」というような・・・。
でもこれからは、もっと、いえ、ますます生き生きとしたリョウを見られるような気がして、期待しています。(^_^)

それでは失礼します。(^_^)/~

### [5531] ゆうちゃん	2002.02.05 TUE 13:46:54　
	
こんにちは。
「もっこりメッセージ」
苗字って、考えてみると面白いものですね。私の苗字はすっごく珍しくて、同じ市内には親戚以外いません。電話で説明すると、ほとんどの方がまちがえます。と、いま気づいたけど・・私の名前って「阿＠＠香」だ！！なんで、今まで気づかなかったんだろう・・？なんか、うれしくなってきた(^^)

5526みみごんさま。はじめまして。「りょうすけ」くん、いいですね～。私も二人目に「りょう」ってつけたくて、でもいとこに先に使われちゃったんで、あきらめてたんですよ。（その子は女の子）次も男の子だったら、「りょうすけ」使わせていただくかもしれません。あ～でも、「拓哉」「哲哉」も捨てがたいんですけどね。その前に、みごもらなくては・・。

なんか、私的なことばっかですいません。失礼します。

### [5530] まろ（神奈川県：日差しが・・・）	2002.02.05 TUE 11:44:25　
	
おっは～っす！

北条姓の由来・・・ですか、確か１６世紀の相州・小田原から玉縄（現・大船）、１３世紀の同・鎌倉で権勢を誇った武家の事ですね。結局両家とも滅亡してますが（脂汗）。北条センセの姓ですが、私も、或いは鎌倉時代の元寇（蒙古襲来）の際、大宰府などに出向した北条一族の者が帰化して、結果その血を引いてらっしゃるのかなァ、とか思ってました（汗）。こういう失礼な言い方で恐縮ですが、先生って、鎌倉武士のような”剛健さ”を持った方なんじゃないかって。でなければ、あのような、愛する者の為なら、我が身を省みない『強いキャラ』は生まれないんじゃないかって、思えたものですから・・・（ナマ言ってスミマセン！北条先生！）

ちなみに、ボキの姓は・・・おっさんさまのお住まいの県にある都市と同名だったりしますが、祖先は、栃木県の佐野の方だそうです（笑）。

哈哈!

北条姓的由来……是指从16世纪的相州小田原到玉绳(现在的大船)，再到13世纪的同镰仓，拥有权势的武家。结果两家都灭亡了。关于北条师父的姓，我也在想，或许是镰仓时代的元寇(蒙古来袭)时期，北条一族借调到大宰府等地的人归化，结果继承了他的血脉吧(汗)。这么失礼的说法很不好意思，我想老师应该是像镰仓武士一样“刚健”的人吧。如果不是这样的话，那样的，为了所爱的人，不顾自己的‘坚强的角色’是不会诞生的吧……(对不起，我直接说了!北条老师!)

顺便一提，母亲的姓···和大叔住的县的城市同名，不过，据说祖先是栃木县的佐野人(笑)。

### [5529] 九郎	2002.02.05 TUE 10:57:19　
	
失礼します。前回は書いてるうちに学校へ行く時間になり、書き逃げしたような形になってしまいました（恥）。海里様気を悪くされたら申し訳ないです。あくまで自分の意見なので流してやってください。（笑）

＜もっこリメッセージについて＞
私の苗字は非常に単純です。ただきっとそれが家の近くにあったのだろうと。自然物ですし。父の実家の方には非常に多い名前らしいですが（きっと山の中だからいたるところにそれがあったのでしょう）今の地元（埼玉）では同じ苗字に会った事はないですね。そういえば「北条」という人も会ったこと無いですね。
ちなみに下の名前は最近急激に知名度ＵＰしたと思われる名前です。（千と○○の神隠し）よく一番最初の授業などで先生に読み間違えられたりしていました。でも意外な事に同じ名前の人と２～３人会いました。名簿で見たりも。漢字違いを抜くともうちょっと減るかもですが。男も女もいるんですよね。
結構お気に入りの名前なので親には感謝しています。口には出せないけどもです。
＜原画展のこと＞
前回カキコしようと思ってたのですが原画展に行ってしまいました。３０日に。なかなか見ること出来ない物だしと思い。
やはりプロの方の原稿は綺麗ですー。感動しました。階段の踊り場だったので長居はっできなかったのですがしっかりと北条先生の原稿を目に焼き付けて帰りました。行き帰りとしつこいキャッチがあったのですがそれを差し引いても行って良かったです！

では失礼しました。

### [5528] 千葉のOBA3	2002.02.05 TUE 10:06:12　
	
今日も寒いですねー、そろそろ花粉の飛ぶ季節，花粉症の私には、つらい季節です。
＞５５１３sweeper様
ありがとうございます。いまだカキコは緊張してますが、みなさん優しいかたばかりで、うれしいです。
＞５５２６みみごん様
いいなー、息子さんの事「りょう」って呼べて．私は、親の気持ちとして、たとえ、親がいなくなっても、たくましく生きてほしい、で、どんなに、つらい事があっても、その分もっと人に優しくできる、りょうちゃんみたいな男になってほしくて、りょうの字を、つけようと思ったんです。当時、小１だった長男にそんな
私の気持ちがわかるはずもなく「あんな、スケベになったら、どうすんのー？」といわれた気がする。・・・で三男には、野球狂のダンナが、当時首位打者だったヤクルトの古田選手の名前から
一字いただいて、古田選手のようになるようにと命名したのです。うちは，長男(現役高校球児・・いちおう〉次男とも、野球小僧なのですが、古田選手の名をもらった，三男だけがサッカーをやっている・・・という、へっ、世の中そんなもんさ、と私は内心笑っているのです。
　　なんか、長々すみません。
今日は、バンチ発売日ですね。月曜に手にはいる私ですが、感想は解禁後ということで・・・。



### [5527] サボテン	2002.02.05 TUE 01:53:06　
	
こんばんは。
リニューアル前のページ、見られた人が増えてるみたいで良かったです＾＾
北条先生のメッセージ、読んでて楽しかったです。私の名前もなかなか変わってるので、よく、調べてみたら面白いんじゃない？とか言われます。私も調べて（考えて？）みようかなー、なんて思ってしまいました。
それでは、おやすみなさい。

### [5526] みみごん	2002.02.05 TUE 01:36:55　
	
＞千葉のＯＢＡ３様
はじめまして。ず～っと以前にここのＢＢＳに少し書き込みをした事のある、みみごんと申します。（もう覚えてる方、いないでしょうね）最近は忙しくて毎日見に来ることもできなかったのですが、ＯＢＡ３様の書き込みを見て、嬉しくなって久しぶりに参加させていただきます。

我が家にも、ＣＨの連載終了のすぐ後に生まれた10歳の次男がおります。名前は「りょうすけ」旦那は別の名前を考えていましたが、私が無理矢理押し切りました。「りょう」と呼びたくて。
出産後の入院中、どうやってジャンプを手に入れるか悩んでいたら、連載が終了してしまい複雑な気分だったのを覚えています。

ちなみに長男は特に意味の無い名前ですが、もう1年程早く生まれていたら、「和也」か「達也」にされていたでしょう。

２人は今、バンチワールドのＣＨを愛読し（コミックスも文庫も全巻あるのに押入れの奥から出せず、３セット目を揃えています）私が以前に録画したアニメを大喜びで観ています。でも、次男の名前がこの「もっこりのりょうちゃん」からきているとは誰も知りません...

### [5525] 琴梨	2002.02.05 TUE 01:05:07　
	
こんばんは。琴梨です。

　先生のメッセージ拝見しました。中学校の英語の授業の時、イギリス人の先生が苗字の漢字の意味をそのまま英語にして生徒を呼んでいたのを思い出しました。みんな自分の名前を言われてもなかなか気付かなかったのがおもしろかったです。
　しかし、自分でボケ？て突っ込む？とはなかなか…。
　やっぱり最後の四神もそのうち出で来るのでしょうか？

＞三毛猫さま　[５５２０]
「ＧＩＦＴ　ＦＯＲ　ＦＡＮＫＳ」見つかりませんか…　ベスト版ですからみんなそれから買い始める人多いんですよ。私の近所のお店でもそれだけありません。（ついついＴＭの棚をチェックしてしまうんです。）でもリミックス版とかライブ版もオススメですよ。
　
　ホントにＴＭを語りだすと止まらないのでこの辺で失礼します。

### [5524] ひろ	2002.02.04 MON 23:17:19　
	
いよいよ明日は、「コミックバンチ」の発売日ですね。
私は、発売日の朝一に買うようにしていますが、最近は、発売して２，３日すると売り切れてしまっている店をよく見かけます。
そんな時よく思い出すのは、「コミックバンチ｣発売当初に駅売店のおばちゃんが言った言葉です。
『こんな雑誌持ってきて、売れるのかねと思ったら、結構みんな買っていくんだねぇ』
話を聞くと、３，４０代の男性が買って行くようなことを言っていました。たぶん、懐かしくて最初は買っていくんでしょうね。
私が思うに、内容的にも、最近の少年雑誌より充実した内容ではないかと思っています、感動する場面も多くて。
我が家では、家族（５人）全員愛読（取り合いに近いかも）しています(若干１名の２歳児は落書き帳に・・・)。
でも、漫画で家族の楽しい輪ができれば、幸せかもY(^O^)Yネ！

### [5523] おっさん（岐阜県：ふふふふふ・・・）	2002.02.04 MON 22:53:41　
	
毎度、皆様おげんこでやんすか？なんか、今日マジで切れそうだったんで・・・ということで（何がジャ！）今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
もっこりメッセージ・・・くっくっくっく～ふふふっふふ～。なんか先生の名字もあまりないかもしれませんが、私もいい例えだったりして。親からは武士だったって言ってますし、その前に漢字では読めないので（９割は）。一つは（漢字で二文字、ひらがなで四文字）鳥が関わってますね。あんまり居るようで居ない鳥らしいが、でも鳥という字は入ってません。もう一つは○ん、いいふうに見えたり、禁句言葉にもなりそうな字ですね。自分の名前を教えるときは、お茶（緑茶）で教えますね。割と高級なお茶らしいので。すんません、変なこと書いてしまいました。何かやっぱ笑ってしまったんで・・・。
明日、バンチ発売日ですな～。ということで今日はこの辺で・・・？？？？？

### [5522] 葵	2002.02.04 MON 21:30:54　
	
　お久しぶりの葵です～。実はインフルエンザで寝込んでました☆ひどい悪寒に関節痛、もうダメ…と、３日ほど布団の虫と化してました。今は多少咳がでるくらい。「バンチ」パワーで完全復活だ！！

　以前のＨＰ、見られるんですね？私、まだ行ってないから、これから行ってこよっと♪明日は解禁前だから、旧ＨＰ見学感想でも書きに来ますね♪では、みなさまもインフルエンザに気をつけて…。

### [5521] ぽぽ（Hyogo Prf.）	2002.02.04 MON 18:54:26　
	
　カキコ、お初です。
　｢北条｣の名前は歴史で関東によく出てきますが、先生の出身地は、ん百年前は外国との戦争の防衛地だし、防人ぃ～なんてお役目もあって｢九州の北の守り」と考えると、福岡に｢北条｣という名前はやっぱ、ありか!?･･･勝手に想像してます(^_^;)。先生のメッセージ、いつも楽しくて爆笑!、考えさせられること多々ですw(^O^)w♪先生、いつも楽しい漫画、メッセージをありがとーございますっ!!

“北条”这个名字在历史上关东地区经常出现，但是老师的出生地，一百年前是与外国的战争的防卫地，还有防御人之类的任务，是“九州北部的守卫”这么一想，福冈果然有“北条”这个名字啊!?···随便想象着(^_^;)。老师的留言，总是很开心很爆笑!，让我思考的事情很多w(^O^)w♪老师，谢谢您一直以来愉快的漫画和留言!!
